В ракете, готовой к старту, находится большой аквариум, частично заполненный водой плотностью
$\rho_0$. Внутрь аквариума помещен тонкий цилиндрический поплавок плотностью $\rho$ с поперечным сечением
$S$, прикреплённый ко дну лёгкой пружиной жесткостью $k$. Перед стартом ракеты пружина растянута на
$x_0$, а поплавок частично выступает из воды.
\begin{enumtask}
    \item Определите, увеличится или уменьшится высота выступающей части поплавка, если система придёт в
        движение с постоянным ускорением, направленным вверх. Ответ обоснуйте.
    \item При достижении ракетой ускорения a высота выступающей над водой части поплавка изменилась на
        $x$. Найдите аналитическую зависимость $x$ от $a$.
    \item Рассчитайте численное значение $x$ для следующих параметров задачи: $k = 10\unit{Н/м}$,
        $x_0 = 1\unit{см}$, $\rho_0 = 1000\unit{кг/м}^3$, $S = 10^{-4}\unit{м}^2$, $g = 10\mcsq$, $a =
        3g$.
\end{enumtask}